\chapter{Metodología}

%\url{https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/59713/best-development-methodology-for-one-person#comment688194_59716}


%Aquí hablar sobre metodología con Backlog y pruebas y Control de versiones


%Here you go... http://xp.c2.com/ExtremeProgrammingForOne.html

Para el desarrollo de este proyecto se hizo uso de la metodología ágil de desarrollo XP (Extreme Programming). Donde de definieron los siguientes items de trabajo.

\begin{itemize}
    \item{Creación de una lista de elementos a desarrollar, ordenados por prioridad.}
    \item{Definición de criterios de aceptación para cada uno de los items de la lista anterior.}
    \item{Escritura de pruebas unitarias para garantizar la aprobación de las pruebas de aceptación.}
    \item{Uso de sistema de control de versiones Git.}
\end{itemize}

\section{Control de Versiones y distribución del sofware}

Se pretende trabajar bajo la filosofía de código abierto (opensource). Para esto se realizó la definición de un repositorio Git que contiene todo el código fuente y documentación del proyecto. El repositorio contiene un proyecto de Ionic que se instala como cualquier aplicación de \emph{NodeJS} y 4 proyectos de Android Studio independientes: 

\subsection{}{Proyectos}
\subsubsection {AppForTheBlind}

Es el proyecto de Android principal. En este proyecto se pretende integrar las últimas versiones estables funcionales (no necesariamente en su última versión) de los módulos de BeaconDetector, ImuRecorder y MapDrawing. Se permite la navegación a través de los módulos por medio de un menú.
 
\subsubsection{BeaconDetector}

Módulo Independiente. En este proyecto se pretende especializar el módulo para la detección individual de Beacons en formato Eddystone - iBeacon, así como de obtener información valiosa de los mismos. 

\subsubsection{ImuRecorder}

Módulo Independiente. En este proyecto se pretende especializar el módulo para la detección de cambios a través de los sensores de la IMU, así como de obtener información valiosa de los mismos. 

\subsubsection{MapDrawing}

Módulo Independiente. En este proyecto se pretende especializar el módulo para realizar la representación de información de posicionamiento en un mapa, con el propósito de apoyar la fase de entrenamiento del algoritmo de posicionamiento. 

\subsubsection{Hybrid AppForTheBlind}

Proyecto independiente de \emph{Ionic}, se distribuye como una aplicación de \emph{NodeJS} por lo tanto es necesario instalar los paquetes de las dependencias haciendo uso del gestor de paquetes de node (\emph{npm}) para poder hacer uso de la misma, ya sea realizando la compilación o iniciando un servidor web que permita la visualización.


\section{Repositorio}

El repositorio git definido para el desarrollo de este proyecto se encuentra disponible en la siguiente ruta: \url{https://gitlab.com/sergiorom92/appForTheBlind}. En este momento el acceso al repositorio es privado, por lo tanto, es necesario solicitar autorización para poder acceder. El propósito de haber independizado los módulos en proyectos independientes es para aislar los ambientes de trabajo. Se definió una rama \emph{(branch)} independiente para cada uno de los módulos del software, para que estos puedan ser desarrollados de forma aislada e independiente con el fin de no entorpecer el desarrollo. 

\newpage
\subsection {Flujo de trabajo} 

Las distintas ramas pueden ser trabajadas de forma independiente. La rama \emph{master} representa producción, por este motivo allí sólo debe encontrarse código limpio y funcional. Una vez se tengan avances significativos sobre un módulo independiente se debe hacer un \emph{pull request}, para que estos cambios sean integrados \emph{(merge)} con la rama de producción en el proyecto principal.

\begin{figure} [H]
\centering%
\includegraphics{Kap8/workflow}%
\caption{Flujo de trabajo con Git} \label{fig:workflow}
\end{figure}

